**瘋show快活人**是[香港電台第二台一個消閒式雜誌節目](../Page/香港電台.md "wikilink")，以其休閒、說笑的節目模式，討論熱門新聞到古怪趣聞，甚至有獎遊戲都一應俱全，令其成為香港電台最受歡迎皇牌節目之一。瘋show快活人於每星期一至星期五，早上10:00至下午1:00直播。現時主要主持共有三位，分別是[曾志豪](../Page/曾志豪.md "wikilink")，[貴花田及](../Page/陳寶玲.md "wikilink")[王耀祖](../Page/王耀祖.md "wikilink")，而當任何一個人未能主持節目時，會由嘉賓主持頂替。

## 主持

瘋show快活人由1992年廣播至今已有超過26年，最初由[梁繼璋及](../Page/梁繼璋.md "wikilink")[李麗蕊這對合作做節目多年的拍擋主持](../Page/李麗蕊.md "wikilink")，取代當時由剛離開港台的何嘉麗，主持的節目《只此一嘉》。其後李麗蕊離開港台，由[羅啟新補上](../Page/羅啟新.md "wikilink")。[陳寶玲](../Page/陳寶玲.md "wikilink")（貴花田）當初只是擔任節目助理，偶爾插嘴，但是由於日漸受聽眾歡迎，最後成為正式主持。節目收聽率一直高企，當中包括不同年齡、階層的聽眾。及後羅啟新離開節目，由[梁思浩填補其空缺](../Page/梁思浩.md "wikilink")。

2006年，[梁思浩](../Page/梁思浩.md "wikilink")、[陳寶玲](../Page/陳寶玲.md "wikilink")（貴花田）、及[梁繼璋](../Page/梁繼璋.md "wikilink")，合稱「瘋show三寶」。當中梁繼璋、梁思浩在節目中擔任「上把」，貴花田在節目中是被嘲笑的對象，但她樂於擔任這「下把」的角色，給聽眾帶來歡笑。瘋show三寶更於「最受歡迎電台拍檔選舉」，在1700多張選票中佔36%票數，成為最受歡迎電台拍檔的第一位。

由於梁繼璋在2003年接受了「公務員自願退休計劃」，但是後來又繼續以服務提供者身份在香港電台工作，取走約一百萬元離職賠償後再入職遭到多方批評，引來不少爭議。最終，梁繼璋為息事寧人，不希望傳媒騷擾身邊朋友，決定於2008年1月25日主持最後一次《瘋show快活人》後離職。\[1\]於是，節目由梁思浩及貴花田，加上星期一至五不同的嘉賓來主持，包括（由星期一至五順序）[苑瓊丹](../Page/苑瓊丹.md "wikilink")、[姚嘉妮](../Page/姚嘉妮.md "wikilink")、[江美儀](../Page/江美儀.md "wikilink")、[陳彥行及曾志豪](../Page/陳彥行.md "wikilink")。

但因為各種原因，[姚嘉妮和](../Page/姚嘉妮.md "wikilink")[陳彥行分別過檔無綫及](../Page/陳彥行.md "wikilink")[香港數碼廣播有限公司而暫停成為嘉賓主持](../Page/香港數碼廣播有限公司.md "wikilink")，而[曾志豪也正式成為](../Page/曾志豪.md "wikilink")[香港電台第二台的其中一份子](../Page/香港電台第二台.md "wikilink")。因此，嘉賓主持只剩下[苑瓊丹和](../Page/苑瓊丹.md "wikilink")[江美儀](../Page/江美儀.md "wikilink")，而二人在梁思浩被港台突然解約後亦相繼過職[香港數碼廣播有限公司](../Page/香港數碼廣播有限公司.md "wikilink")。

自此，梁思浩、貴花田及曾志豪一同擔任主持三年，直至2011年5月13日梁思浩被港台突然解約而未有正式向聽眾道別，\[2\]相信主要原因是他拒絕簽一年內不跳槽的協議有關。\[3\]其空缺由[梁榮忠於](../Page/梁榮忠.md "wikilink")2011年6月13日開始接替，但要暫別他於同頻率主持的凌晨節目《[有冇搞錯](../Page/有冇搞錯.md "wikilink")》。

當時，當有主持未能主持節目時，王耀祖會頂替主持崗位。2016年12月，[梁榮忠開始休假](../Page/梁榮忠.md "wikilink")，未有定下回歸日子。期間，王耀祖、[黃天頤](../Page/黃天頤.md "wikilink")、[黃冠斌](../Page/黃冠斌.md "wikilink")（斌仔）、[蒙為亮](../Page/蒙為亮.md "wikilink")（阿O）、[丘國盛](../Page/丘國盛.md "wikilink")（波盛）和桃姐在不同日子代替他。在2017年3月24日的節目中，[梁榮忠短暫開咪半小時交代近況](../Page/梁榮忠.md "wikilink")，正式宣佈離開《瘋show快活人》，並於2017年6月25日逢星期日中午十二時至一時主持新節目《[一個鐘一個梁榮忠](../Page/一個鐘一個梁榮忠.md "wikilink")》。

2018年7月11日，曾志豪在直播節目《瘋show快活人》期間，爆粗講「X你老味」。港台機構傳訊及節目標準組總監伍曼儀證實事件，指經她了解後，當時曾志豪要播出另一條宣傳聲帶，但卻按錯掣，結果令「發忟憎」鬧自己的說話出了街。直至6時許，電台收到約三十多個有關投訴、不滿、給予意見及支持曾志豪的電話。電台跟進事件後，曾志豪由2018年7月12日開始，將會封咪11日（至2018年7月23日），他在《瘋show快活人》的主持工作都在這段時期暫停。\[4\]\[5\]

## 流程

現時節目的大致流程:

### 星期一

  - **10:00-11:00**
      -
        **風頭火勢**:以輕鬆形式談論世界各地的火熱新聞
  - **11:00-12:00**
      -
        **動物、環保時間**:探討地球生態、動物情報、環保訊息等
  - **12:00-1:00**
      -
        **高清廣播**:接聽聽眾電話，分享現實生活中值得讚或者值得彈的事

### 星期二

  - **10:00-11:00**
      -
        **風頭火勢**:以輕鬆形式談論世界各地的火熱新聞
  - **11:00-12:00**
      -
        **信不信由你**:講述不可思議、聞所未聞的奇怪事件
  - **12:00-01:00**
      -
        **司機大佬大家好**:討論關於道路知識

### 星期三

  - **10:00-11:00**
      -
        **風頭火勢**:以輕鬆形式談論世界各地的火熱新聞
  - **11:00-12:00**
      -
        **世界真巴閉**:介紹世界各地奇聞、樂事
  - **12:00-1:00**
      -
        **國際通訊日**:世界各地聽眾分享當地文化、生活、娛樂等

### 星期四

  - **10:00-11:00**
      -
        **風頭火勢**:以輕鬆形式談論世界各地的火熱新聞
  - **11:00-12:00**
      -
        **phone in快活人**:由每個主持各準備一個新聞題目供聽眾討論
  - **12:30-1:00**
      -
        **職安劇**:由[職業安全健康局提供資訊](../Page/職業安全健康局.md "wikilink")，瘋show快活人主持人貴花田編劇及與另一主持人曾志豪一同聲演劇目，每集更有不同嘉賓參與。

### 星期五

  - **10:00-11:00**
      -
        **風頭火勢**:以輕鬆形式談論世界各地的火熱新聞
  - **11:00-12:00**
      -
        **新科技時間**:介紹世界各地有用或是無聊的新科技
  - **12:00-1:00**
      -
        **瘋show大點唱**:聽眾與主持人在大氣電波中點唱

## 香港中學文憑考試

2016年4月6日、2017年4月6日、2018年4月10日及2019年4月2日，由於要播放香港中學文憑考試中國語文科試卷三聆聽及綜合能力考核，本節目改為在早上10:30至下午1:00直播。

## 評價

《瘋show快活人》風格輕鬆，節目聽眾廣泛。節目時常宣揚保護動物、保護地球，亦有倡導「職業安全」等社會安全問題。節目曾與[Teen
Power合作舉辦](../Page/Teen_Power.md "wikilink")「愛‧要有一套」，推廣使用[避孕套的重要性](../Page/避孕套.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [香港電台](http://rthk.hk/)
  - [瘋show快活人節目介紹](http://programme.rthk.hk/channel/radio/programme.php?name=radio2/crazyandhappy&p=401)
  - [瘋show快活人官方 Facebook
    (面書)專頁](http://www.facebook.com/officialcrazyandhappy)

## 參考

<references />

[Category:香港電台廣播節目](../Category/香港電台廣播節目.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.